連登對於對待自己父母態度,

我見連登對於父母的風氣大多數都係

(生得我出就要養我 養唔係我就唔好生我. 生我養我係本份, 我對番你地好唔係應份. )

當然我認同 你對我好,我對你更好 呢樣野, 但我認為生養自己既父母,除非從來冇養過(即係連住都冇比過自己住) , 係態度上, 都應該要保持一份尊重.

但我見連登好多留言都並唔係咁既一回事, 想問吓 個一類的人, 係現實上真係咁既態度, 定抑或係因為係虛擬網上而9 UP吓?

收皮啦你估我想畀條臭雞臭鴨生？
生你出嚟係佢哋想娛樂同想有人畀家用咋
醒少少啦撚樣

孝順多左就愚孝，生你出黎唔係大撚哂，對你唔好點解要逼自己對佢好？為左所謂尊重搞到自己心理唔平衡又值唔值得？

可能我自己過分解讀
你當我認真撚啦
但係我覺得

尊重呢家野係要靠自己賺取返黎
中國人/華人有一個壞既思想
就係成撚日都用輩分去同下一代講要尊重佢

而加個香港政治環境咁差
世畀經濟系統又開始fail
年輕人難以向上遊
世界各國氣氛又緊張又嚴峻
更莫講環保育地球 玩唔玩到多一二百年都唔清楚咁

咁樣既大前提下
如果養唔掂/鋪唔到條好路
都仲要生個細路出黎
跟住叫佢尊重你
會唔會好唔合理

我父母細個就離左婚 之後跟呀嫲住 父母都成日見
但其實一直以黎就係用物質黎彌補我，玩具呀，零用錢呀咁
大個左我而家就似樓主講既個種人咁，雙親經濟都可以唔洗我比家用，我FEEL唔到我有咩責任去太尊重同CARE佢地咁

貼夠未呀

多咗係愚孝我明白, 所以如果佢對自己唔好, 或者係有能力,但都唔比資源自己 ,未來家用唔會比太多 我認為正常,

但佢地都叫生自己出 養過自己 , 又或者係冇能力而比唔到資源 , 咁係咪應該都要對佢地有番一份尊重? 尤其係仲住係父母屋企的話?

尊重係雙向
人地尊重我 我會尊重返人
同佢係邊個無關係

完

重點係你講係環境差之下 生個仔出黎並唔合理,所以我個人來講唔會生.
但係15-25年前生既 當時環境係咪好似而家咁呢?

如果咁講, 依家15-25既人 應唔應該尊重佢地?

當然,我只係覺得, 無培養無資源, 但有養自己 有得住, 應唔應該保持最基本尊重, 定好似 呢度咁講 自己父母 死廢老 垃撚圾. 生我落黎有撚用, 等佢地幾時死,或者對佢地呼呼喝喝.

我都比較認真撚. 所以我唔知香港現實係唔係真係咁.

一句講哂 冇錢咪撚生 害左自己害埋個仔

唔好講埋個d咩唔一定要有錢有足夠關愛就得個d廢話

事實係貧賤夫妻只會百事哀 日日為錢家嘈屋閉 點會俾到關愛個仔 冇錢又冇愛只會害個仔一世

唔應該，首先你要知道上一代嘅父母有好多係真係痴撚線，我支持佢地對你有幾好，你就對返佢地有幾好，但唔支持如果父母本身除左養你俾飯你食之外冇乜點對你好嘅，但你又不斷因為係佢地個仔而回報返俾佢地，我覺得你咁就做多左。因為好多父母見自己生你出黎你上左岸就會係咁索取，如果你覺得情願做孝順仔唔介意自己難過嘅，咁我覺得你咁樣做冇問題。

咁細過都有玩具呀，零用錢等比自己

大過會唔伯比份家用當係子女責任? 而FEEL唔到關懷所以就心入面冇咁CARE佢地?

如果父母冇對我好，淨係俾飯我食同住，咁我咪淨係俾飯佢食同地方佢住咪夠？點解要做多d？

如果係父母本身除左養你俾飯你食之外冇乜點對你好嘅，但又不斷因為係佢地個仔而回報返俾佢地 的確做多咗, 我認同,

所以我都只係問, 如果佢地有做養你俾飯你食, 咁一份基本尊重 正唔正常.

唔明做咩要比家用 完全無家用呢個概念
佢地急需要錢我當然可以比佢地 但唔會好似其他人咁固定哂每個月出糧咁

啱,
一係俾飯佢食同地方佢住, 做唔到既,咪有番份尊重.

我係講 又冇物質上比番父母, 又冇尊重既個種. ..

俾飽飯佢食，有屋住，仲唔夠尊重？洗唔洗每招跪安？

連登最多社會垃圾
好大程度同成長環境有關

拿我唔係串你
但係你開topic都唔係講以前
香港最黃金/水尾既時代
呢兩個情況咁樣比較下我俾你既答案又點會一樣

同埋你對尊重既定義睇黎同我差好遠
做父母都好 如果做撚錯俾人話就好應該既
係人都會鬧人架啦
你細個/返工做錯野俾人呼喝
唔通又會覺得佢唔尊重你
咁樣講唔通

就算退一萬步講，就算真係唔尊重又點呢？你要明白尊重係賺返黎架，唔係因為你係我父母我就要尊重你架

認同 其實生左出黎就係獨立個體

其實我都覺 有需要再比係比較好, 搞到好似交功課咁,

生養係父母責任喎，無人係自己同意畀人生岀嚟。咁生咗岀嚟對自己唔好嘅點解要對返佢哋好？

所以我咪話講緊, 又冇俾3餐佢地食，父母又唔係住緊自己到 更什者係自己住係父母到....

請問點先叫做唔係無錢有資格生?

我嘅意思就係點解我一定要尊重我嘅父母

親情 愛情 友情 呢d野其實好難用理性去睇
多數可以冷血對待父母既
一係佢本身性格有問題 一係佢父母真係好差
連登仔即使父母有為佢地付出 但都會嫌老豆老母窮 又要生佢地出黎 所以唔洗對佢地好
個頭去溝女就話自己付出幾多幾多 但條女又唔受溝 係度哭天喊地
道理其實一樣 得d loser先會成日諗等價交換
但現實係行唔通

生能力仲生乜撚？
害完我仲要我尊重佢？

*冇能力

我明你唔係串我 大家都係理性分析而已.
因為我見依家係連登咁樣屌得父母既 我假設佢地大約係15-25年齡呢個層面
咁計番生佢地個陣, 就係15-25年前, 香港整體環境都未去到今時今日咁蝗遍香港.
我指既尊重 係指 會唔會覺得父母垃圾之類,. 並唔係話有錯唔可以話 而話既內容都應該帶有尊重, 對事不對人, 公司屌自己 都只應係要屌件事吧.

呢個問題我都諗咗一諗,
係因為我覺得 我出生 感受到既開心唔開心, 都係父母生咗我 我先感受到.
人地點對我 我點對人, 佢地對我唔好 我一樣唔會對佢地太好,
但係佢生養我既份上, 先有一份基本的尊重,

我無意引戰, 只係想討論下, 同睇下香港係咪真係大多數人都如連登入面咁看待父母.

平時相處同講心果句可以係兩個世界
討論區匿名發言自然多人講心果句

人係你生出來有屋有飯有水，係你係巴士閉
但同一時間你諗諗作為下一代講得出呢d說話
係咪可能經歷過d咩事先會咁極端
定係純粹思想扭曲
定係將某種怒意錯誤投射去屋企人
其實咩人都有

所以你上連登上到懷疑呢個社會價值觀係咪有問題係多此一舉
係討論區抒發式發言同睇av/性幻想分別唔大

但見到你咁真心
我都開始諗
思想唔成熟嘅人應該好易會比呢d情緒化發言真心影響到佢地價值觀

可以提供合適住所俾個仔 (eg每個仔有獨立房)

家庭和睦 屋企唔會因為錢銀問題嘈交

父母有足夠時間提供關愛 有family 既活動

可以提供足夠資源小朋友發展自己興趣 eg 學琴 學畫畫

可以提供足夠資源俾小朋友揀唔同升學出路 有錢出國if needed

父母年老後既生計唔需要下一代幫助

唔會強迫下一代俾家用 屋企唔會等佢開飯

暫時諗到係咁多

尊唔尊重，孝唔孝順，都係講感情。
相處時間長，又受到愛護，就自然會感情好。
相反就無乜感情，唔講感情，咪講錢囉
關係既野，雙向既！

如果個父母冇能力都仲要生你，咁呢d父母唔係垃圾係咩呢？你唔好將件事簡單複雜化，冇能力仲要生你，俾地方你住俾飯你食呢個係佢地唔帶袋嘅連帶後果黎，係佢地嘅選擇我點解要幫佢地埋單

佢地比幾多資源我 我將來都會比翻佢地嘅
以前佢地放棄香港一切移民美國
又供我讀完大學同master
佢地犧牲咗好多嘢
所以我會比翻回報佢地

會係咁上網屌既連登仔只係少數，人係咁架啦，唔好就一味屌屌屌
好既就哦哦哦靜靜地唔出聲享受。
基本尊重父母大部份人係現實都有做既，做比人睇都要。
實際點樣謀算父母又另一件事

你覺得你嘅人生喜怒哀樂係因為父母生左你先感受到，buy你呢句。但你要記住你父母生你出黎嗰陣佢地唔係小朋友，如果冇能力俾一個好d嘅成長環境個小朋友都堅持生呢個係佢地本人嘅決定，我只係咁唔好彩地有佢地做父母，咁到我有能力嘅時候，我又點解要因為佢地係我父母所以養佢？我冇得揀父母，佢地可以揀唔生

回顧自己既童年 係唔開心多過開心
而家懂事了 如果可以俾我揀 我唔想出世

細個父母粗口爛舌 但又期望我文靜乖巧
讀書果陣父母字都唔識多隻 但要求名列前茅
升中升大學 父母從來唔會幫自己計劃 但又問你點解要讀乞食科 點解唔係入3大
到差唔多畢業 未開始做野 問定俾幾多家用
性格又差 憎人富貴厭人窮 大中華膠 睇唔起外國
恃老賣老 唔聽仔女講野 自己乜都岩曬 自卑到自大
講多兩句就發脾氣 話我唔尊重佢 話我讀多幾年書睇唔起佢

雖一既貢獻咪令我生存到可以自己搵食囉
街邊啲流浪貓都係咁啦

離開屋企我好開心wor
但我既開心唔係屋企人俾我架
我都唔會生小朋友 唔多唔少就係被呢種窮人生仔既經歷影響

樓主可唔可以話俾我知佢地有咩地方值得我尊敬
我都好想對佢地態度好啲 但真係發自內心既厭惡

係討論區抒發式發言同睇av/性幻想分別唔大

你啱既, 其實我都知 係網上9UP多, 但因為太多呢種言論, 我係有好奇過 香港呢一代人既想法..
我無意引戰, 或批評人地家庭 只係純粹想討論下,

我除了最後兩樣中之外 前4樣我都冇

其實如果有哂上面所有既 都真係幾幸福

其實咩黎

佢本人

上一代啲賤種冇學識,做愛唔帶套,生個仔出嚟,但係自己冇學識又唔想自己個仔醒目過佢,所以要個仔做一世井底之蛙
但因為所謂養大個仔,只不係餵飯畀你食就覺得自己係神咁,覺得自己個仔欠咗自己要佢一世還債
就係典型華人父母嘅寫照

家家有本難唸的經, 我明白你屋企成長好多唔開心,
我都有. 聽你咁講如果我係你,
態度上真係唔會對佢地有咩尊敬, 不過就會比番份錢FOR 佢以往既供書教學 同 住既錢,,,

仲要不停話個仔蠢乜都唔識又搵唔到錢
又搵人個仔嚟比較
又唔諗下自己啲基因點同埋畀到啲咩個仔

儒家思想毒害

點解要强調尊重呢？一上一下咁。朋友咁平等d ok？

你生得出嚟你有自己考慮，complete 自己人生或者人有你有都好，生得出來養係天職。

唔好講到好似恩典咁啦。

我只係為咗怕家姐悶
先出世